{
    "kviz": {
        "q1": {
            "question": "Ako hoćeš da znaš kakva je država i njena uprava, i kakva im je budućnost, gledaj samo da saznaš koliko u toj zemlji ima čestitih i nevinih ljudi po zatvorima, a koliko zlikovaca i prestupnika na slobodi..” Ivo Andrić u delu:",
            "answer": "Prokleta avlija",
            "option": [
                "Priča o vezirovom slonu",
                "Mustafa Madžar",
                "Prokleta avlija",
                "Priča o kmetu Simanu"
            ]
        },
        "q2": {
            "question": "Da ste kojim slučajem Indijanac gosta biste pozvali u svoj:",
            "answer": "vigvam",
            "option": [
                "amulet",
                "tomahavk",
                "vigvam"
            ]
        },
        "q3": {
            "question": "Stari Rimljani su istoriju računali od osnivanja grada Rima (753. g. p. n. e) služeći se pri navodu godina izrazom:",
            "answer": "ab urbe condita",
            "option": [
                "ab urbe condita",
                "ex capite",
                "ab ovo",
                "ubi et orbii"
            ]
        },
        "q4": {
            "question": "Najsuvlja pustinja na svetu, Atakama nalazi se na području:",
            "answer": "Čilea",
            "option": [
                "Bolivije",
                "Čilea",
                "Argentine",
                "Perua"
            ]
        },
        "q5": {
            "question": "Velika ljubav Sirana de Beržeraka iz istoimene drame Edmona Rostana zove se:",
            "answer": "Roksana",
            "option": [
                "Laura",
                "Fedora",
                "Roksana",
                "Manon"
            ]
        },
        "q6": {
            "question": "Sefardi su Jevreji koji su nekad živeli u:",
            "answer": "Španiji",
            "option": [
                "Španiji",
                "Poljskoj",
                "Nemačkoj",
                "Turskoj"
            ]
        },
        "q7": {
            "question": "Samo jedno od navedenih čudovišta iz grčke mitologije nema ljudsku glavu.To je: ",
            "answer": "Minotaur",
            "option": [
                "Meduza",
                "Harpija",
                "Kentaur",
                "Minotaur"
            ]
        },
        "q8": {
            "question": "Najodlikovaniji američki vojnik u Drugom svetskom ratu bio je poznati holivudski glumac:",
            "answer": "Odi Marfi",
            "option": [
                "Gari Kuper",
                "Odi Marfi",
                "Džejms Stjuart",
                "Džon Vejn"
            ]
        },
        "q9": {
            "question": "Prva zemlja u kojoj su 1893. godine žene stekle pravo glasa je:",
            "answer": "Novi Zeland",
            "option": [
                "Grčka",
                "Meksiko",
                "Japan",
                "Novi Zeland"
            ]
        },
        "q10": {
            "question": "Katarina Ivanovi je u srpskoj kulturi ostavila trag kao prva žena:",
            "answer": "slikarka",
            "option": [
                "slikarka",
                "kompozitorka",
                "spisateljica",
                "rediteljka"
            ]
        }
    }
}